幾個月捐左骨髓，你問我答

唔係捐比大陸人

正常係親人先會比較接近
你係捐比親人定係一個唔識既人

完全唔識的人

紅十字會打來話我初步match後再驗左一次，之後驗出我係高度吻合，仲要係成個資料庫吻合度最高果

應該唔會就咁就驗到
咁你係睇到D乜而去做個TEST

上年年尾紅十字會去左我公司大廈做宣傳。
咁我膽粗粗第一次去左捐血，捐時問我抽唔抽多少少做白血球骨髓test咁我就應承左。
點知今年年中就話有人同我初步match

有兩種方法
一種係傳統麻醉訓醫院拮妳盤骨，之後要休息一，兩星期。主院係公立單單人房，紅十字全包費用。

一種係簡單D抽前打針（佢係比三支我打，一日三枝），大約打4至5日，佢會比藥同信你，你自己搵私家醫生打，費用全部可以報銷。果D針主要係谷D骨髓出來，等到抽果日可以好似洗血咁洗到出來。但打針果幾日真係週身骨痛，訓都訓唔好，無咩舒服方法。佢比左必理痛我食，我都仲係痛。

到抽果陣左右各抽一支針，一支抽血去洗血機，一支由洗血機回翻身體。骨髓就會比佢抽左出來。

但這個方法未必人人用得，因為有人打左針骨髓無反應，而且有反應但出來骨髓唔多就要抽兩日，我好彩抽一朝ok。

唔舒服就有當日手有D唔舒服同打針抽血到化境，同果幾日唔舒服外無咩大問題

成過過程抽血打針加埋一星期內大約二十至三十次

仲慘過有病
btw 好佩服你既付出

佩服

巴打

係辛苦架，有晚痛到訓唔著把幾火衝落去跑步，點知跑到一半就想死 跛下跛龎咁行翻屋企

紅十字果陣比我病人資料係我捐比佢都係55波活命，其他人捐就機會再低D，唔捐就等同無咩機會。家庭背景係三十幾結左婚有仔女，自己無咩捐失但可以幫到成個家庭

有冇同個受助人聯絡過？

救咗人成家 好偉大

支持
上個月都登記左，痛一陣但可以救返一條命我覺得好值得

佢有寫感謝卡比我，我都有寫翻回信比佢。
但第一年所有信都要經紅十字會轉交，之後可以經佢地安排雙方同意下見臉

不過據我所知，佢應該努力康復中，但未來一年無事先可以真係算成功

巴打真男人

其實我都係諗到如果我屋企人有病，我都希望人地可以捐。而且紅十字醫生，我家庭醫生同我自己搵資料都無咩大影響下，當然諗唔到咁多。

反而屋企人，女朋支支持，公司都支持係更加係覺得自己決定無錯

咁多次

一日三支，總數15支，紅十字幫我抽血驗身，開始前後一日又抽血驗骨髓含量，抽果日開始前又抽一支去驗骨髓含量，完左又要抽血驗身。我已經唔記得針左我幾多次

Respect

樓主都唔止痛一陣係痛成個星期

係，少少痛可以救一個人救翻一個屋企，可能係一生中最可以救到人幫到人的一次

樓主真男人

屌

睇到都覺得痛

一個星期最慘係你做咩都唔舒服
但一諗到自己受緊可能係對方好少的一部份，就會覺得值得。

我諗果種痛似老人家風濕痛🤔
唔係痛到仆街，係陰D陰D痛痛到個人燥燥地又吹佢唔漲果種

針就打到無感覺，妳拮啦

佩服
祝你未來一生好運

多謝

好勇敢

我捐完咁耐六合彩廿蚊都未中過
不過只係隨心而行，覺得啱就去做，不過身邊好多人都反對，我講都嘴爛先至屋企人同意

Lm
留左幾年都未match到
好想痛2個星期

屌，我打支針都淆到鳩縮

超正評
救人一命勝七級浮屠

人

希望因爲呢個post有更多人捐啦

樓主知唔知對方咩病？

我真係咁啱咁橋紅十字來做推廣我又去做
我真係覺得係緣份，果日我太忙或者咩miss左紅十字會，咁就無左這次同果個病人的緣份

真英雄

如果係我，我可能冇咁既勇氣幫人

佢當日講病名好鬼深，唔太記得。
大致係血癌末期之類。

救佢方法去要殺晒佢D骨髓換我果D落去。

係我答應一刻就會開始殺，我果D抽左出來就會立刻比佢開始植入

所以我答應左後反口或者病左，機本上佢係必死

巴打好勁

我都有登記
成4年 都冇搵過我

我平時打針都會有少少緊張，但經過今次後，你打飽佢啦

樓主好偉大
我一定唔敢捐

不過我本身都有原因唔捐得血

巴打 巴打心地咁好 一定會身體健康 長命百歲

巴打係真男人

救左人全家 真漢子
諗返起以前舊壇d人都痴撚線 中大生呼籲人捐器官都可以比人批鬥
又話人死mk要不是讀中大有無人理 女朋友就係雞咁
到最後人地都走埋把口都可以咁臭
希望呢到唔好再有呢d風氣

我睇字都已經痛
巴打好人有好報

中大仔衰佢父母同佢條d口吻

正評係比樓主既
我之前都登記左，都係因為我希望將來如果我出事或者屋企人出事都可以有好心人幫

咩口吻得罪咁多人？

巴打受我一拜

公司都支持呢件事真係幾幸福

巴打ga 付出唔會白費 病人實好返

其實我都覺得係應該要大力D推廣
好多人誤會係脊髓會好高風險又會癱，但其實係兩回事。
而且唔同種族原來都唔同骨髓，即係我地無咩可能捐比鬼佬，中東佬。只有機會係華人，又原來就算華人東北佬，四川佬同我地又會唔同。姐係我地救都係廣東這一邊的人。

妳話人數咁少要match到有幾難

真係多謝巴打呀！我都有登記到捐骨髓幾年不過冇match 到，唔識嘅人match 到好難得！
希望嗰位女士成功康復！巴打好人有好報！

其實第二次驗都未必有機會。一知道有機會
我第一句就係問我女朋友，如果無負作用下我捐，妳支唔支持，佢一句why not我就狠下心話ok

真係睇字都痛
樓主講到咁生動傳神

問問題先，有冇人反對你捐

Respect

救人一命 勝造七級浮屠

長知識了

巴打真係好勇敢，佩服

巴打好好人 希望好心有好報

無私奉獻真係唔係個個做到巴打好偉大

巴打好人有好報
我都唔知有咩途徑報名，你講完下次捐血去報埋先

好撚憎有d post成日叫人唔好捐血，話啲血比大陸人用果啲 諗下如果有病既係你屋企人，但又無血用會係咩感受

正已皮

真心無知問，捐完對身體真係0影響？

真男人

睇到啲字都痛 巴打真男人！

致敬

Btw想問個現實少少既問題，捐贈期間係咪食穀種？

值得敬佩

巴打好有愛

最崇高既敬意 請受小弟一拜

點解要經紅十字先可以交信/見面？

人間有愛 巴打途中有冇想放棄？好似好痛

睇完有啲腳軟

香港就係要多啲好似你咁嘅人
唔似得死大陸 偷內臟

救香港人

Real man

好偉大

皮已正
樓主好人有好報

巴打真男人
但其實副作用係得痛個幾日？ 會唔會有其他後遺症

巴打好偉大 點同公司請假？ 要休息幾耐？

紋左身比唔比捐？
捐血會比人停一年好似 骨髓係咪都會係咁

其實我身體對捐血好敏感，我捐過幾次包括這次抽骨髓，每次捐完都會有失血過多反應，我唔可以捐正弓常份量的

運又唔一定錢既
馮兇化吉都好呀

巴打都去登記吧

高度吻合 會唔會同你有血緣關係但你唔知

只要覺得自己做緊好事，順手開左聖人mod就會覺得其實自己都唔係咁痛

巴打好偉大

張心比己，我都係覺得有機會付出唔付出，日後憑咩希望人地會幫自己同自己屋企人

係咪捐過血佢就有record?

樓主點解唔用傳統方法？

Btw

可恥！

係，批我假問我夠唔夠都已經覺得好好，果季bonus仲註明因為這件事比高D我

其實都好希望佢好翻，始終同佢係有緣份去幫到佢

睇到好感動 真心好尊重巴打你

我希望你都有機會match到，幫到一個人真係會覺得自己難得做左一件好事

好想睇下張感謝卡寫左啲咩

真男人 我連蛀牙就冇mok

紅十字會都打過一次俾我，但淨係叫我去捐成份血（白血球）俾個病人

其實果單野佢地一家人係口氣好似佢個仔係最應該救的人，其他人唔夠佢有價值。

而且人地救左佢，比人嘈點解妳地自己死左又唔捐咁自私

Btw我相信大家捐出來都唔係求回報，係真係想幫人

救人一命 勝造七級浮屠

因為都幾刻骨銘心

幫到人就最好
我都有定期捐成份血
有機會施予係好有福氣

我想問多少少問題
岩先講話唔同種族就唔同骨髓
Touchwood中招
咁混左血果啲點算

睇完巴打個case有衝動去check

有，我老豆。

我丫媽問左兩句話自己衡量安全就去做。
我女朋友問完值情想捐埋一份
我老豆係咁反對，到問長問短，到唔反對，最後我無事佢仲四週同人講

佢一開始以為會癱，之後解釋完，又問有無風險，同佢一切問家庭醫生，之後佢又問救朋友架麻我話我唔識佢

最後我話你平時教我做人要多行善積德，錯事我唔敢做，E家明知啱的又唔去做，仲要無負作用，咁你想我做咩。

之後佢轉為不反對，但我一做完佢第一個過來醫院搵我

真男人👍🏻

我諗係近年對新登記果班人有做下推廣，以我所知醫管局唔係比好多錢紅十字會，尤其骨髓資料庫。

其實捐血救到邊個我地管唔到，但唔捐血害死可能就係自己親人

第一種方法除非醫生有問題亂插又插穿否則無事

第二種方法打入身體果D藥其實有用來治癌令骨髓增加，到現在都無證明佢會有事

捐贈果陣我公司批假仲唔扣我年假，原本打算佢扣我就放年假當去少次旅行

真心感動。善有善報啊巴

第2種係咪總括黎講好d

佢應該我同受贈者之間有金錢之類要求，同保障大家私隱係雙方同意前無直接聯絡方式，但第一次見臉後就唔需要

中途已經無得放棄，放棄跟本係攞佢命
不過都無咁打算，因為一諗自己辛苦，但對方等我仲辛苦

無事的，果陣我仲跑到步 不過跑唔完姐

巴打真漢子

有機會見到受助人佢比100萬你
你要唔要？

點樣可以肯定唔係大陸人？

受我一拜

大陸真係好可怕，我第一個諗到問題係如果受贈者係大陸人，我係唔係要翻大陸做。真係會淆

結果係世界各地都好，係香港做，再搵人空運冷藏過去

樓主一世平安

暫時都無，醫學上都無話會有，其實後遺症反而第一種做手術會更少，因為無用藥物，但有麻醉風險

聖人，巴打好波

直接同HR講,我要捐骨髓比紅十字會，跟住佢hold住我假紙問我上司再問香港區老板，結果就批左

巴打真漢子
Respect

打支針都會嚇到臉青口唇白既巴打表示佩服

不過聽講捐骨髓到你老左會有影響，d骨會冇咁好。

我所知係怕妳受感染，所以骨髓一樣。
因為佢會驗所有野（免費body check)，無問題先捐得

講笑姐，不過覺得自己做左好事，心情都好好，已經係一種回報

我都有捐過血，覺得咁樣已經好痛
但相比起巴打起碼俾針吉咗十幾下 我哩啲又算得係啲咩
巴打真係好偉大，你個份心意真係好好

我唔係我老豆親生
不過父母都係得四份一機會中

唔係，要另外填表，抽多人少少血去化驗同意比佢記錄妳結果

巴打我真係好佩服你 祝你一生順利

我都抽左血畀紅十字會驗，但咁多年來都未有人打過畀我

樓主好偉大

唔好屌我仆街
但我唔知對方係唔係大陸黎，有無聚大陸老婆，係咪藍絲
一諗到呢d已經唔想捐

傳統方法，屋企人仲擔心同都會痛，但係係手術後

第二種我做完第二日已經無任何問題，同埋正常第二種痛日數會比第一種少 （打針痛另計）

老豆都係擔心 je 之後仲係第一個黎睇你

如果知道自己幫到一個病危嘅人而冇去幫一定唔會安樂
樓主決定十分正確

我翻到屋企拎翻來睇下

大致係真係好感激我教左佢地成個家，佢會努力康復。

我回信就鼓勵佢一定要為左頭家戰勝疾病

明白呢種喜悅，係會起雞皮

巴打都幫左人

混血果D係最難救

果陣同紅十字醫生Q&A時問過，基本上救唔到，因為佢白血細胞組成太特別

Check左先，唔一定用到，但人地有需要時你就可以幫到人

係，無咁辛苦同康復期短，比較無咁影響生活。

但第一種你有機會試到公立醫院單人房一晚連食宿

可惜我又貧血又要長期食藥 連血都冇得捐

以前唔知聽過邊個講話捐骨髓係冇麻醉就咁拎支針隊落盤骨抽
原來係流

好想要，但又唔想要

我唔係聖人但負出果刻無諗過咁多，事後有回報我諗會睇佢幾有錢，誠哥果D一百萬我唔會推托，普通中產一百萬唔算多，我會要十萬其他叫佢捐翻比骨髓相關組織，至於普通人就請我食餐飯算啦

佢要話你知基本資料，咩人邊到出世

其實醫學話果D做血細胞會自己重生出來，唔會影響做血能力 骨髓應該同骨質無關，只係D細胞在骨中裹面先叫骨髓

拮第一針唔敢望，到後期已經邊拮邊同姑娘吹水

果種真係緣份，我一次就中左

樓主好偉大。。

我笑佢好似我中六合彩，見人就講，搞到我成日好唔好意思

我諗我會一世都唔安樂

咁都有偽善道德撚 唔好拉埋中大單野一齊講，根本兩回事黎，事出必有因，如果你有跟進成件事既話就知單野唔係好表面睇咁簡單，如果唔係唔會比咁多高登仔屌，唔好唔記得依到既人大部分都係高登轉會過黎

Btw,樓主真男人

巴打救人一命

加油巴打，妳辛苦但慢慢來都會健康起來

痴線 會痛到昏迷

由心咁樣敬佩你呀巴打

原來咁，巴打真漢子
身邊人理解支持好緊要

佩服樓主勇氣，希望你可以同受惠者成為一世朋友

真男人

利申：爸爸幾年前做左換骨髓手術，而家身體健康。

好佩服你

樓主真漢子

去捐血話我唔知乜野唔夠所以捐唔到
而家族有地中海貧血

學到野

第一種我聽過有人入完手術室就出唔返黎

有料，咁都肯捐👍🏻

因為麻醉藥有風險rip

早幾日紅十字打俾我叫我捐成份血
聽返其他巴打話
一個人嘅成份血只會捐俾一條友用
即係有另一條友流住我嘅血
我遲下冇咁忙就會去捐
不過我冇你諗救人咁偉大
只係覺得有個完全唔識嘅人身上流住我嘅血好有趣

巴打 佩服

好佩服你的勇氣及愛心

我捐過2次血 唔係特別怕打針 但捐骨髓拮落去嗰下係咪超痛架？
我完全接受捐血、骨髓同器官捐贈，但我爸爸好似有啲反對(可能我比較細個)，其實應該點同佢解釋好
Btw多謝巴打分享令我長知識～讚揚你嘅無私奉獻

巴打真漢子

救人一命係大善事，祝你一身都平安健康

血小板之類？

我聽護士朋友講依加用方法一
兩日都出得院
不過第一晚係辛苦
辛苦唔係痛
係辛苦在於唔可以轉身唔好郁要平躺壓住個傷口

骨髓什至係血型同DNA都會變成妳的
不過dna只限造血果一段變成妳的

各有各痛

好撚怕痛jj留名

咁個仔. . .

有幾個無知問題 可以捐完再捐？痛幾日就冇其他問題？
btw 樓主真漢子

真男人
仲要屋企人女朋友都支持 真係好幸福
祝你一世好運

無知一問
捐血痛唔痛

除左痛仲有無副作用

巴打 真係好佩服你
祝你一世幸福

正評

我淨係簽左器官捐贈

骨髓係一生人捐一次
定可以無限捐？

正評左

巴打善心

無知一問咁如果佢之後有左BB個仔你會唔會有份

我個人好怕痛 打針抽血都驚
但係因為係負型血 所以都定期去捐血(利申：B-)

不過要去到捐骨髓我真係未必敢
巴打真男人

淨係記得佢有講過我啲血唔夠濃

個次捐唔到之後就冇再去試

巴打請受我一拜

巴打好勇敢 respect!

爸打好勁

留名

樓主好勇敢

巴打好波

好佩服你既勇敢

捐骨髓真係好睇緣份
我登記左幾年都未中

冇嘢想問你, 留低個正皮...

睇見都覺得痛

巴打好波
好心有好報

淨係幻想下對方同佢全家重拾希望果個心情真係好令人感動

但係巴打中途唔病得係咪連傷風感冒都唔得

真偉大
但我就血都捐唔到
因為我係乙型肝炎帶菌者

真男人巴打
你講得好岩將心比己，touchwood我有時都希望有人可以幫到我，樓主你keep住有運行

睇到喊出黎

正評

樓主，抖一兩個星期係點抖法？咩運動都唔做得正係攤係度，坐係度都會痛個隻？ 大個好想咁樣幫人 自己試過有啲病痛到瞓唔到坐唔到好辛苦。

真漢子

我登記咗超過十年都無收過紅十字會通知。同陌生人配對成功的機會率係好低。所以你同受捐者能夠配對到都係一種緣份。

記得當年登記完話比屋企同朋友知，大家的反應都係：嘩！捐骨髓，要做手術，好痛喎。

好多人願意捐血但不願捐骨髓。希望樓主呢個post推到比多d人見到，等大家知道其實痛少少無咩副作用就可以救人救一個家庭，希望大家踴躍登記捐贈骨髓，幫助有需要的人。

樓主善行，已好評

點解會有2個負評？係咪有人錯手按到？

睇到都覺好辛苦
巴打

捐完之後你身體有冇咩變化

用左幾耐時間康復(樓主)?

俾你搞到心郁郁 但我太怕痛同驚

巴打真漢子！

正皮！

我都登記咗，捐骨髓同器官捐贈都係，希有一日會用得著 （touchwood）

記得之前高登有巴打做全身麻醉捐骨髓，捐完仲拎埋護士電話
我都係睇完個post登記左

大丈夫

樓主好人好報！一世平安！

樓主好勁。而且難得呢到無負能量自私撚。
唔係第一句話你偽善

19歲個年聽到有人呼籲捐ab骨髓。
都想試下，比個朋友話唔係我想像中咁簡單，就打消左念頭，不竟對呢d認知不足

隔住mon都見到你有個光環

好人有好報
我都登記左

好多謝你！我自己做醫療化驗，多謝你犧牲救人一命！

巴打
祝你睇到邦拿出結局

巴打你真係好撚型

捐過一次唔成功
咁啱嗰排傷風+我哮喘底 習慣用噴劑

BTW 我而家無用噴劑但長期食避孕藥捐唔捐得

呢個真, 好想認識巴打, 雖然你唔是hehe
但真心好佩服, 咁痛都肯去幫一個唔識既人
Faith in human retsored
祝你同家人一世平安 幸福快樂

有無可能捐超過一次
同埋真心唔敢捐
除非朋友親人

樓主真英雄

好偉大👍🏻

依家科技咁先進唔洗開刀就捐到

感謝你！有識得既人受惠，不過唔知係咪呢位巴打捐

正評比樓主
LIHK有呢類post好感動

善心人人有，但付出程度至此高，依樣我覺得樓主係幾偉大！

俾讚及留名！

巴打好勁啊

佩服
我剩係敢捐血

等睇人話你大愛撚

巴打好勁
敬佩你

只係部份dna姐，唔係全部

可以，如果一生有兩個同您高度吻合真係好難得
但之前問過佢地無試過咁case
So far 咁耐之後真係無咩問題

其實紅十字會果邊都有提及要我注意屋企人意見，因為話佢地反對好容易答應左到最後捐唔成會好混亂

同捐血一樣，酸酸麻麻，係第一野有反應同拔針果下。

但抽骨髓時因為抽著幾個鐘會有少少唔舒服。

之前怕我血管幼有叫我䀆量舉下重，因為太幼好難入針同會彈翻出來

暫時無

我都簽左 我仲叫埋我媽同女友簽

唔知我係咪對抽血抽野果d好恐懼
由細到大抽完血同抽組織 傷口拆線果d我都會暈暈地同想嘔
岩岩就咁睇完你文字過程幻想一下我已經怯到暈暈地
你好勇敢

我諗諗下記起紅十字話一生人限三次

我有部份
因為有一part會同我吻合

不過佢無論咩血型都會變我隻血型

打針我成日都覺得心理壓力大過真係痛
明知有野就快整痛你
巴打你B-真係要捐多D,聽聞這種血型好特別

我記得佢第一次都有話我紅血球定咩唔夠，但再驗又ok,再之後又無咩事

隨喜讚嘆

係，唔病得，病左要立即通知紅十字會，佢地會安排醫生比你再睇下點。因為怕血會含有其他藥物月同病人發生排斥，而且病緊身體變差不適宜捐

果排連冷氣都唔咁開大

巴打要小心保重
乙型肝炎好多野注意同小心

其實我有諗過幾廿年後會唔會佢捐翻比我
因為一定match

我之前生cancer都做過自體骨髓移植
打完針骨痛果時真係
好似係咁捏你條尾龍骨咁想捏啲骨髓出黎
抽骨髓又係 好似靈魂都比佢吸撚左出黎咁
樓主為左唔識既人都肯咁做

希望不是東區

絲打捐血/睇開醫生時問下，之前陪個朋友捐血，因為暗瘡有搽藥膏都唔捐得

點解咁講
我生兩次cancer都係東區醫
覺得幾好

第一種方法姑娘話抖一兩星期，係可以行同坐但唔會太舒服，可能坐都要墊住，劇烈運動應該唔駛諗 ，不過真係有機會時一，兩星期應該還好，反而我會擔心麻醉風險
第二種方法就係無論妳點訓都同坐都唔會舒服，有時訓訓下會痛醒
巴打，夠年齡就登記左先

其實我自己聽到紅十字會話手術成功果下都眼濕濕，成班人搞左成個月終於搞掂左

真漢子請受小弟一拜

巴打真心好撚型

樓主心地真係好好，好難得
齋睇字我都凳你心痛，個過程咁痛
如果係我另一半捐，淨係諗見到佢咁辛苦都已經想喊
好佩服你

行不改名 坐不改姓 IT庶務王 鍾偉信一鍵留名

係，真係好難配到，我仲要發記前後一年鬆D就中左。

嘩！捐骨髓，要做手術，好痛喎。這個係真，唔解程度好大 。大家以為要冒生命危險去救但其實只係小小付出可以救翻條命

其實政府宣傳係小到近乎無先係最大關鍵，搞到好多人唔知詳情無登記

呢個係血色素唔夠 姐係一滴血入面唔夠一定數量既紅血球 好似係
所以一次血紅素測試fail唔等於以後唔捐得血

我都唔知

身體無咩大變化

係捐完第一二個星期好鬼食得，應該身體要recover D骨髓同好好訓（成個星期未好訓過 ）

其實捐完除左隻手果day無力外第二日已經正常

真心敬佩樓主
抽骨髓真係要好大勇氣

唔駛驚
當你拮第三次時，你就會好大方咁叫佢隨便急

一定有用的，巴打

我得紅十字會負責溝通果兩個姑娘whatsapp
不過應該係工作用號碼

血色素
捐前唔好飲咖啡奶茶
最好飲d 有維他命c 既飲品

你意思係佢原本既血會完全抽走 再由你既造血細胞造曬成身既血比佢？

我記得血型一有衝突會死人

係好難得lihk都無一野負評我

其實我一開始都好無知，但一路驗一路問又一路上網睇資料，原來風險鄈唔係好似我想像咁大

巴打重新考慮下登記吧

其實都只係張心比己

巴打你好善良

其實我真係無咩犧牲

巴打你做醫療化驗，有無化驗過骨髓配對？

唔係認識既人 真係冇勇氣捐...!
爸打好勁!!!

要睇到邦拿出結局我諗我要直接捐比佢先有機會

巴打如果畀你揀多次你會用第一定第二種方法捐

巴打您都去登記

絲打妳都成功過左配對果關？

我諗避孕藥有激素未必得，而且我係男性，佢無問我有無服用避孕藥

到時配對成功先停應該未遲

我都係普通人一個
如果同妳講請幾日假，痛幾日可以有機會救翻一個人，我誰諗好多巴絲都會肯

要搵到兩個同妳match真係有d難
紅十字話未試過

係，其實手術都唔係開刀，係插針入去抽

邊個都好，幫到人同比人幫到都係福氣
要同死神博鬥唔易

其實付出都唔算大，係幾日時間痛受陰濕痛

都唔係大愛
我只係張心比己我救人時都希望日後有機會人地幫到我。
好似捐血人幫我，我幫人姐

其實我第一下真係唔敢望抽血，但之後就會覺得血都唔算太可怕

反而我望到針筒噴水同醫生彈針我會有D緊張

人間佛陀 英雄祝福你一生富貴平安 真心佩服

巴打康復未

係，patpat同條腰果個位陰住陰住痛，真係好想砍左條腰出來，又痛又煩，擺咩post訓都唔得

抽果陣就反而無咩痛苦，係針口插得耐唔舒服

巴打一定要好翻

真係唔知 不過我係伊院做的

無，現在唔痛，果陣就抽前打左針果幾日條腰位陰住痛

我用方法二，所以係右手較位抽，左手手背回血

其實過程還好，但身邊人好支持自己咁做，就會覺得痛其實比起等緊自己果個人來講唔算係咩

我女朋友果陣都好錫住我，最難得佢見我咁辛苦都仲去登記話要捐

好似係，唔太記得
不過我捐血會有失血過敏，每次捐我都要提醒幫我抽血護士

咖啡奶茶無飲，反而大我平時飲得少水

請問點樣去check或者申請？

係會死人，但造血細胞係唔計紅血球血型計白血球血型。

應該唔係抽晒先換，因為佢話過係慢慢變，如果最後變成同我一樣就即係成功左。佢講過會同時間有兩種血型

好似係話佢D血一經過我D細胞就會被改變成我血型

再技術層D要搵醫學巴絲來答

好佩服

第二，第一種之後都要休息，而且有麻醉風險

去紅十字會就登記到，佢會抽少少入資料庫做初步配對

係血紅素

多謝樓主嘅付出

我就受過2次，真心多謝幫過我嘅人，因為要揾到吻合嘅人唔容易，揾到又要對方有時間，願意去捐，唔係個個都等到，受完之後都仲要睇下生長得好唔好，又要睇排斥，仲有漫長嘅路，但已經比左一個重生嘅機會比人

為左一個唔識嘅人而有咁勇敢嘅付出，本人真心偑服

其實醫學發展到而家，捐贈者嘅風險同痛苦已經比以前細好多，而志願者亦都比以前增加唔少，唯一比較不足嘅係醫護人員方面

巴打有無諗過對方可能係你嘅親人？

追哂post 睇到好感動 喊咗兩次
巴打真男人 好佩服你
我決定我都要去登記

巴打好型 真男人 救左人地成家
希望香港會有多啲你咁既人

留名支持

12年第一次生 醫番好再復發
做完自體骨髓移植 13年12月31號出院仲趕得切去玩

非常欣賞你嘅付出

你公司好好
請唔請人

跪拜巴打
追post追到心理作用條腰痛痛地

英雄

好佩服你咁勇氣

真心欣賞樓主
你救左的唔只係一條性命，而係一個家庭
多謝你還病人一個完整的家庭，俾希望佢地繼續生存落去

諗諗下自己都好耐無捐血，搵日捐血順便去登記先！

講真政府在捐骨髓方面，真係宣傳不足。

好想俾一萬個正評

好有勇氣

果條友係衰打尖姐

好感動啊頂
好想將樓主份心意傳揚開去
LIHKG果然冇咁多小學雞

岩岩睇完Hacksaw Ridge，更佩服樓主

真心想知邊間公司
好抵讚

btw 巴打你是我偶像

聽到覺得好偉大
見字都feel到痛
感激你嘅負出

講到尾 佢都係關心同緊張你姐

佩服巴打，有愛

祝樓豬你一生健康快樂

據了解，最早的骨髓移植要求HLA配型一定要全相合，而這在同胞中只有約1/4的機會能配型成功，在與非血緣關係供者中達到全相合的機率僅有十幾萬分之一左右。「同種族機率都已經這麼低了，那混血兒（的配型成功率）可能比這個平均水平還要低。」詹昱說道。

原文網址：

真男人，請受我一拜

巴打好男人

捐血通常會有埋表填骨髓
我覺得已經夠
再講器官嗰啲都未搞得掂啦

有神快拜

血都捐唔到留名支持

樓主 好有大愛

巴打好波
比我真係冇膽去捐

未聽過有關捐骨髓既內容係點
而家獲益良多
之前最多試過捐血同寫左張死後遺體器官捐贈同意書
我連捐血後都feel到有d頭暈
唔敢想像捐骨髓後會赤赤痛果種feel

感受到樓主真心幫人唔望回報
不過都希望你同家人一生健康

人間有愛

捐完有沒咩唔同左？
人地有沒多謝你
仲有沒再聯絡？

睇到巴打你有個回覆，話你同世伯唔係親生？
會唔會受助者係你親生老豆

樓主真男人，祝你一世好運

樓主好波

如果樓主講野係真
咁我真係好佩服你可以咁大愛
去幫唔識嘅人
希望你個受助者會好返啦！！

如果係，人地屋企唔知既話會唔會拆散人地頭家

本來好多謝樓主，點知

我捐完血都會暈返一兩個星期 所以𠵱家唔敢去捐 之前捐血填form嗰陣又唔覺有捐骨髓form

巴打好人有好報呀

要自己問佢拎表先畀你

為左個完全唔識既人 做到咁既地步，
好偉大

偉大
世界少啲競爭,多啲樓主呢啲人有好

多謝樓主分享, 我覺得睇完你既經歷之後, 會又多左一班人(包括我)去認真考慮下捐骨髓
間接又救左唔少人

祝你一世平安 無病無痛
好人會有好報

巴打好波！！！

我上星期捐血都登記左

巴打加油丫~你現在康復翻未?
其實我看見骨髓資料庫果邊人手真係好短缺,只有兩個姑娘,但所有聯絡安排都係兩個做晒.

巴打點解要接受兩次？第一次唔係咁成功？

絲打妳有這份心都好值得支持

好翻再復發
仲趕得切去玩
知唔知到捐贈者係唔係都係同一人？

我公司做零售～ＳＡＬＥＳ應該仲請

其實我打完之後都諗翻起陰陰痛都有Ｄ汗顏

巴打真男人，佩服

其實除左兄弟姐妹間有４份１機會ＭＡＴＣＨ外，父母正常下都唔會合，但會比一般人高，因為我地係遺傳父母各一半，所以正常都唔得。

其他親人更加同普通人無分別。。。

所以我決定問下我爸母當年有無私生子女

果日聽到係一個家庭，我已經好衝動一口應承。
紅十字會叫我問清楚屋企人先
好彩由第一刻知道有機會已經說服晒屋企人同女友

基本上係零。。。比起捐血好多人仲係好多誤解。

我地政府咁有錢，但真係連資源都批唔到去一Ｄ救人的事上

有大家正評同明白損骨髓唔係咁大風險同去登記，就好足夠～

屌你
救人一家但破壞自己一家

英國護膚品公司，賣Ｄ野同Ｔｈｅ Ｂｏｄｙ Ｓｈｏｐ 差唔多

係，我明白，但佢真係唔聽人講野，我同一句野講左十幾次佢都係無聽到咁

唔係抽脊水。。。唔係抽脊水。。。唔係抽脊水。。。唔係抽脊水。。。唔係抽脊水。。。唔係抽脊水。。。唔係抽脊水。。。唔係抽脊水。。。我講到我丫媽都知脊水同骨髓唔同佢仲同我糾纏抽脊水

但其實你填果陣佢地都唔會太解釋清楚會點。
基本上就係想講抽到你會有專人同你講解。
但果個專人原來係資料庫的兩個姑娘
跟本好多時比唔到足夠資料去令人覺得原來真係捐都唔係太難。。

不過都啱器官捐贈都未搞掂。。連死人都未搞好，仲要搞活人。。係有難度

三哥有愛

捐血頭暈好能係因為出血太多，反而捐骨髓無出咁多血架

捐完無咩唔同左
佢有寄ＴＨＡＮＫ ＹＯＵ ＣＡＲＤ比我，我都有回信
之後我久不久都有問紅十字會姑娘佢有無成功康復，我想等佢成功康復先至再祝福佢

ＳＯＲＲＹ巴打，果個係我講笑覆其他巴打炸～～
不過父母反而唔係咁易ＭＡＴＣＨ，兄弟姐妹反而高

我係我老豆親生～我係我老豆親生～我係我老豆親生～我係我老豆親生～我係我老豆親生～我係我老豆親生～我係我老豆親生～

我捐完直情會失去知覺
每次捐前都要提醒姑娘抽少Ｄ血，同比多小小注意我，因為我會完全失去意識

我之前係觀塘都唔見佢有連ＦＯＲＭ比人，我諗可能係太望佢地有時會比少左同介紹唔切

樓主好波
遲d諗住填器官捐贈卡

咁我上次真係好好彩。
我第一次去捐血佢就順便向我介紹
如果佢無介紹我同受助者就無左這個緣份

樓主真漢子

救人一家賠上自己個家 我未有咁大愛

請受我一拜

睇完眼濕濕
巴打真男人
祝你同屋企人一生平安幸福！

Ching ho ball

雖然樓主應該答唔到我
但想問有無人知道
唔計吉針個下 m痛定樓主捐個方法痛d?

多謝你救左一家人！

祝巴打一世有運行
成家都健健康康

除左巴打抵讚外
巴打公司都好抵讚

巴打好心有好報

屌你呃正評

我係自己捐比自己架
先做一排化療等啲骨髓乾淨哂再抽
然後做一次十倍劑量(好似係) 要住一個月隔壁病房再用洗衣機擺番入去

而家生活正常，都可以叫康復

我係有好罕有嘅基因病先要骨髓，好彩第一次有50個match,佢簡個最好同我做，但之後原來太好又有機會唔得，新嘅生唔起，仲要引發另一d問題，所以要做多一次

唔好起我底 相關醫護應該一睇就知我係邊個
我嘅病比好多人研究過，更有d醫生話未聽過...

好感動

真巴打請受小女子一拜

我相信m痛痛D

自己捐比自己

睇完有d想喊
樓主好偉大

巴打正常生活了就好
保重身體

好想捐

可惜嚴重貧血連血都唔捐得
果陣個姑娘CHECK完仲寫低我個血濃度(?) 叫我拎去睇醫生

你做的事令世界更美 多謝你

希望每個香港人都有幫人既心 助人自助

偉大

我收到電話，掙扎緊

佢通知你再去驗定已經firm左你係最合適人選？

Firm左,已經聽埋兩種方法

你可以考慮下，尤其用唔係手術果隻方法其實風險唔高，係會辛苦好幾日但救人一命，我當年真係諗唔到理由拒絕

多謝你意見，我係驚驚地先搵返你呢個post黎睇 想問下d過來人再決定

問心果幾日係難捱，食唔安訓唔落...
但其實比起生離死別果種痛跟本係nothing...尤其近月經歷過死別.....果種痛真係

正如紅十字會姑娘所講決定權係自己手，無人逼你，我只係從另一角度比意見

thanks巴打 我say左yes啦 希望一切順利

呢個幾年後上水
準備下星期捐血，睇黎要主動問捐骨髓

因為第一次捐血無人問我捐唔捐骨髓

捐血時會問你捐唔捐會抽多少少入資料庫，當有人初步match時就會再約你驗清楚
巴打好事唔怕做

加油巴打
好心好報
有無咩進展

近年係人生最健康的時光
今年一月先捐左第一次血

見到巴打講得咁詳細，決定登記
好有生命影響生命的感覺

今日去左做身體檢查見左醫生，照計無乜問題的話預6月尾洗血

支持巴打
如果身體許可捐到就捐, 唔講積福
能夠吻合到都係一種緣份

巴打keep住update分享下

我早排都收到電話覆檢左話吻合
約左聽姑娘詳細講解
睇完樓主個po了解左好多野
希望有機會可以捐到啦

咁其實由收到電話到正式捐
都隔左幾耐下
加油巴打

今日順利捐左啦 希望幫到位病友
打針呢幾日都係少少骨痛頭痛，洗血過程都幾漫長，但絕對唔難受。

係咪捐完即返工個種
定要休息一兩日

成件事好奇妙 世界上有另一個人骨髓你吻合
而家流緊一樣嘅血

正常都要休息返一日啱啱先訓醒 開始feel到個人好攰
陣間食完飯要繼續訓

我到依家感覺都好似發左場夢咁

成件事好夢幻
不過唔講又真係無人知, 唔諗返起就好似捐血咁
有無傷口? 定係好似針孔? 細傷口都可以當一個印記

無錯，連屋企人我都無講
傷口好細，同埋姑娘話我血小板夠 變相做完之後傷口都無好腫

我果陣痛到訓都訓唔好
不過捐果陣姑娘話我係佢見過骨髓指數(我唔記得叫咩,就係打完果堆針D骨髓細胞會走出來果種)數一數二高

我果陣隻左手定右手麻痺左無力咁
BTW巴打好人有好報